台灣修例容許香港學生可在沒有居留證及父母均不在台灣的前提下 入讀台灣高中以下學校

香港從「反送中」運動到實施港版國安法，自由民主受嚴重迫害，港人也現出走潮，教育部打算鬆綁助港澳生來台就學，正修法要向下延攬不具備居留證、父母不在台灣的中小學港澳生，於境外申請就讀我國高中以下學校，且規劃以外加名額方式，開放普通高中自主評估招收港澳生，不影響本國學生權益。

Source:

推重大轉變

遲左兩年

5毛 台灣無大大聲講點幫

推上去

推呀

之前唔知邊度睇過
台灣學額其實多過適齡學生人數
所以係夠晒空間收香港人

大學都過多

係呀，但如果top d 既學校就都仲係有啲困難

又逃生門 差在你走唔走

少子化

yep will face considerable competition ar
anyway push for families in need

關澳門咩事

香港正港化，唔知會唔會如沉教授所言，台灣升學都唔準呢?

推呀，中產以下有得諗

因為港澳關係法連埋澳門

尤其係中產以下

因為法律上港澳視為一個整體

香港人: 我去到台灣做乜

今日唔知聽日事
同埋台北駐港經濟文化辦事處既人員到今年年中就會所有工作簽證到期，到時有可能要閉館

比多個選擇唔係人人有能力去英國美國加拿大澳洲紐西蘭尤其是中產以下嗰啲

推

重大消息

比多啲人知

比藍屍父母棄養既手足有新出路

原來五專都得
好似係3年高中加2年副學士然後再升大學/做野

多謝小英！！！

係，去台灣，中學Ｄ女，cup數大一倍

我諗對中產以下嘅家庭都係一種比細路既讀書出路

希望成功修法

幫到盡

比多啲人知到新措施

知道

好事 細細個就學習三民主義救中國

push

我諗台灣高中已經唔會教呢樣野

唔係大學好似冇得留台工作？

成個動物台都杯你
仲走出黎比人笑?

其實理論上就應該冇咩阻滯嘅
但就唔好expect有得讀建中、北一女、師大附中呢啲囉，我估初期頂多都係縣市名校，除非成績好出眾

中大year3有冇credit transfer?

有得計分，夠分搵到工就留得低，同埋個計分制度話準備改

中小學手足有救啦

2019年已經開始有港澳生插班大二、大三計劃

為中產以下家庭提供一個渠道比佢哋既小朋友接受「正常」既教育

好以變左科公民與社會
我上次去高雄
附近間學校
日日升青天白日唱國歌
而經算係啦

好耴！

台灣又幫啦，分化五毛收皮啦！

班食屎狗搶post就屈毛收皮

但同三民主義應該有啲差距，以前真係有呢科

搶post屈毛你覺得係正常？

Kindertransport

咁其實收依班咁細既都係好既。其一就算係間諜你咩都偷唔到，其二容易監察中學生易睇。

但係個班學生組織走到既就已經好好

如果燒山要幫手，可以協助搞助養，咁錢就唔會係問題。

澳門大部分都係支那人 益曬佢哋 小心滲透
不過香港都係⋯⋯啲支蝗借機去台灣搞赤化 要小心

加油各位手足，唔好放棄

比多啲人知道新計劃

開post 扮盲一樣圖link一樣link改改題目就算鳩數你唔騙？

屈毛就信？

up

依家民進黨執政

五毛BBBBBBB睇唔到

出生人數追唔上年老人口
唔少學校都有機會面對殺校危機
加上年輕工作人口都下降
所以對外吸納年輕人都幾正路

應該讀埋大學先做嘢

5專係台灣好流嫁
香港人點廢都讀到台灣大學

點解台灣要咁幫香港

應該會有審查

blk 左

但出路唔多
台灣後生仔都好難搵工

尤其係理念相近既年輕人

救得幾多得幾多

口講就港澳 因為好多嘢不嬲都係同一待遇

但實際操作大家都明

睇咩科系啦，nursing未必

咩台灣大學先top果啲都唔易架

吸埋新香港人子女？

聰明嘅會去讀半導體相關既學科

落地簽

心懷感激

應該有審查

去台灣做美容地產保險佬

都好過香港做同一樣職業

呢個應該好快取消

台灣驚既主要係驚滲透啫。高中有regular class鎖左一堆時間。但係繼續留意同處理個反滲透都係緊要既。

個個係配套啫......咁佢有錢呀嗎！

有審查應該唔怕既

香港人容易入台灣名校係因為收生方式問題
如果計返台灣公開試用台灣人方式入，係一d都唔容易

最好服埋兵役
做國軍保衛台灣

係

呢個應該冇可能，入籍起計十幾廿年先做得

Push

講得岩

走難呀
仲想入top學校

咁講姐

罵之前台灣唔幫手足既人

唔該同我企出嚟
向人哋道歉

小心共諜就得

有權利就有義務喎
應該要主動請纓 係光榮黎

希望比到中產以下既家庭多一個選擇

應該會審查
不過台灣簽證果度，年中之後唔知點算

請纓都幫你唔到，法律明文規定係咁

係既對唔住。

不如要佢地去多謝人

去到咁盡

3x歲可以過去讀大學嗎

！吃驚！
！原來樓主係5毛！
！5毛po 請善用不推文！

一日到黑就淨係洗版, 帶風向, 69已經扮offline扮出黎遊行
會員 #3020 - 遠阪凜 係連登知名過街老鼠及5毛！
極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍
多次洗版式帶風向，包括慌稱自己是一名抗爭者，扮演手足！
混淆視聽話自己要參選區議會，以及不斷活躍於政治帖意圖帶風向！
甚至協助ddos連登等行為，手持至少6個連登帳號，已經係證據確鑿！
鬼知佢背後有咩動機或勢力，其實block咗佢就最一了百了！
請保持批判性思考，善用「上一頁」和「不推文回覆」
甚至唔好回覆呢個post，唔好俾佢有賺錢機會！

該會員以往Lihkg言論 (14)：

1 .宣傳ddos連登的大陸百度貼吧(太多不盡錄)
2 .宣傳ddos連登的大陸百度貼吧(太多不盡錄)
3 .主張連登行實名制
4 .謊稱自己要參選 但最後冇咗件事
5 .藍屍冷血言論
6 .義士中槍當日開咩白滑唔知乜春嘅垃圾帖
7 .宣傳吹奏大陸cosplayer(太多不盡錄)
8 .轉載來自極端吹奏大陸嘅微博--多啦聯盟
9 .宣傳支那人
10 .宣傳奶共臭閪電影花木蘭
11 .支持國安法
12 .反對正體字 辱罵堅持使用正體字會員為港版狗
13 .疑似兜售連登AC
14 .轉載黑警侵權抄襲 完全係泯滅良知

！！呢條5毛賊！！
！又撐警！又hack人！根本壞事做盡！
！！請留意！！
！佢仍然作為雙面5毛活躍於HKG！
！！其言行喺HKG更為出位！！

該會員以往HKG言論 (3)：

1 .讚美侵權抄襲黑警 高登幫黑警洗底
2 .宣傳DDOS連登支那貼吧(太多不盡錄)
3 .宣傳DDOS連登支那貼吧(太多不盡錄)

*歡迎提供更多5毛證據(20-11-2020 updated)

*********重大新聞*********
NEW .
高登有人爆料(#41回覆)話
連登會員#3020「遠阪凜」以幫其他人開AC之名，使用大量ISP email註冊連登AC，
然後係事主唔知情嘅時候，利用忘記密碼功能奪(偷)回該AC之控制權(#26回覆)
當中疑似呃個人資料用作政治或商業之用途
所以奉勸各位連登手足巴打，千其唔好進入任何#3020「遠阪凜」所分享的網址
亦唔好向佢透露自己個人資料！！

「歷史回顧，無忘初心」

2019年7月21日毋忘721元朗恐襲

我要真雙普選

「文宣」

意見及舉報：

講緊走難喎
仲咁高要求

之前喺連登鬧台灣唔幫手班撚樣呢

咩就係

感謝台灣人民與台灣政府雪中送炭
為路途苦暗的香港年輕抗爭者點亮一條明路

依個靠自己實力考上去啦

無錯

努力讀書
天道酬勤

推上去比多啲人知

算啦唔好理佢哋

無錯算好難得，依家咁樣都叫做為咗中產以下嘅家庭成長既小朋友提供左一條出路啊，問題係今年年中之後係香港搞台灣簽證唔知要點，到時駐港代表處啲工作簽證過曬期

起碼有機會接受啲正常嘅教育

去台灣接受啲正常嘅教育，好過係香港讀慢慢變成洗腦既教育

比多啲人知道件事同呢個轉變

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

我都想做返中學生

讀完冇得入籍同送小朋友去外國讀書一樣
台灣開支門檻低啲咁解

小心連登五毛spin去以下論點：

中共洗腦文宣 「屈機TV」再發功 受訪者：中共對佢哋好好，國安法冇追溯期！移民去台灣，人哋都睇你唔起，唔好玩啦

#194 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

大學囉

其實果批一睇就知pr公司同五毛
啲論點同紅媒一樣

中共洗腦文宣 「屈機TV」再發功 受訪者：中共對佢哋好好，國安法冇追溯期！移民去台灣，人哋都睇你唔起，唔好玩啦

#194 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

讀完升大學，然後留低做野幾年咪有機會
點會讀完個中學即刻送本護照比你

行僑大條path

台灣嗰邊好似講緊大學學府過多
要殺校

話咩近十年都係靠香港人過去讀頂著啲學額

台灣教育都唔好

唔知啦，傳統上香港一直都有班人唔中意台灣既

唔會掛香港去台灣讀大學既名額用左3成都冇應該未至於頂到啲大學唔洗殺校

讀完升大學都係要計分先留得低
另外，用港澳僑生申請台灣大學易入好多
喺嗰度讀高中考試難入而且學制唔同高中先去好難比。呢啲係現實考慮，內文都有講。最後用呢個方法去既人應該唔多

咁讀到高中之後點？

邊個呀你 點我做野？

不過都叫多左個選項既

咁好老實
其實我有去台灣生活過，我都唔鐘意同台灣人相處
但我唔會話台灣政府唔幫手囉
傻嘅都睇得出有幫啦，靜靜地幫姐

識諗都知台灣好難做到出面
既有省籍問題
仲要顧慮反對派 即係國民黨會唔會大造文章

但FOR大學畢業的專業職位嚴重唔夠呢

咁又合理，俾啲未夠秤既手足有書讀

連賣小食既都大學生

2016年之前好多警二代起台灣選完都係返香港做警察

等睇共底蝗寶入台寶長大報蝈！！！

係，但個計分制度基本上正常人都夠70分，反而係留低做野果5年轉工或者俾人炒會好麻煩，但呢兩樣野台灣行政部門都探討緊放寬，理應之後嘅制度會更加容易
的確台灣高中升好既大學既門檻一啲都唔低，相比起香港學生用DSE成績去報台灣好既大學真係相對易好多，但又要諗下香港成個教育制度會仲要多幾耐就會完全變成洗腦教育，到時仲會唔會承認DSE嘅成績都係未知之數，上年咁樣改history份卷，教育部都話未來探討會唔會唔承認DSE依家共產黨擺明郁香港教育制度，台灣咁樣都係叫做俾多個選擇香港人，尤其是啲中產以下嘅家庭，當然中產或以上嘅家庭就未必會選擇台灣啦

等睇共底蝗寶寶入台長大報蝈！！！

考學測升大學，姐係好似香港中六然後考DSE

係，呢個重要，多個選擇

建議唔好扣毛同PR既帽子。

好認同我地要對抗依種論述。但係唔一定個個講依句都係個種人。

咁樣扣，反而有幾會鼓勵左D人去凡事扣帽子而不加以思考。令到聲音單向失卻多元團結 亦會成為一個空隙畀對家spin倒大眾黎打擊我哋。

支那人咪又可以過橋抽板

國民黨係將民進黨唔大大聲聲幫香港呢樣大造文章其實有啲為反而反

如果可以放寬讀完大學之後個啲條件個誘因會大好多。希望台灣會逐步做。

都要睇咩大學嘅

我記得篇報導其中一個重點仲係

大學學府過多 仲要資質參差不齊
話台政府想傾向保持學府質素 係點都要殺校

之前咪話要非本港出世要禁

外國人應為在臺取得大學學士(含)以上學歷之外國留學生、僑生與其他華裔學生，並經本部審核累計點數滿70點，即符合資格。

銀牙

idea credit from魏巴遺言

咁小朋友過去讀書，個老豆阿媽都可以一齊居留係台灣

都要睇下台灣民意如何啦，初步睇就唔似會有咩問題，但仲係行政部門處理緊

禁得晒就唔會有今日香港同蝈民党啦！！

唔知

當小英對香港人大開中門個時
國民黨自然會再轉軚

台灣禁

其實呢70分唔難滿足，難既係留低做野果五年轉工、比人炒會好好好好麻煩

唉

有錢正路選日本

有樣無錢有學歷識日本都可以選日本單身結完即離都有日本權留權

你文盲定弱智？？？

台妹我來了

應該唔得。旅遊簽證only, 應該係寄宿學校咁。

當然
但帶風向就次次都係呢堆人
對抗論述還對抗論述，
捉五毛還捉五毛兩樣同時進行
捉五毛係為咗增加對方嘅成本，仲可以identify下對方最新想帶乜風向

咁就要父母申請投資移民，但台灣有意收緊投資移民，防止中資扮港資經濟殖民台灣
但依家呢個修例係容許小朋友過去讀書，然後在台監護人係校長/校董果類人

台灣去奶都係中國人中華膠式洗腦同換血式輸入唔同

要分清楚係由班大中華狗引發既野要全亞洲人受

講緊你哋會搶埋本地人嘅飯碗

有啲可能係未比狗咬之前已經過咗去

為反而反都唔係針對件事，其實民進黨好多野都好易攻擊，但國民黨成日係度為反而反，對人不對事，搞到成件事好似馬騮戲咁

如果係咁，走咗去台灣啲手足，咪可以用依個方案入藉囉

推呀比多啲人知

台灣可以諗諗學外國搞寄宿家庭
等啲在台港人幫手接收互助

唔明

如果係咁既話，自然台灣人會有民意反彈，尤其係年輕人

果啲HF177應該另一樣野黎，果啲係地下處理，唔似會拎上台面特登講

呢個方法唔係入籍，係比去讀書姐，讀完仲要升大學做幾年野先入籍
我諗至少為香港父母提供多一個選擇比佢地既小朋友去接受啲正常既教育

容易Mode佢地，但都要睇下佢地兵役個啲責任會點安排

有得諗既

係台灣啲手足，大部份都係黑市居民，咁如果報間中學黎讀，起碼有張類似居留證嘅嘢，咁當然唔知台灣中學有無限制年齡啦，不過都叫多個機會將身份變白

兵役就真係未必啦，始終法律明文規定港澳人士入籍滿十幾廿年先可以當兵
不過台灣高中都有軍訓課既，規定要打5發T91

應該HF177會靜靜雞搞掂安置好？

問題係點樣欄住果D新香港人唔好比佢哋過到去

台灣教育好出名

終於做野

非台灣出世既人 就算係入左籍 都唔比入軍事用地
所以一定唔會要求香港學生服兵役
始終有security concern

......係呀，係佢哋，但係就算我地點identify佢哋都係無辦法convince D人去block/無視佢地，佢地個D juicy野，容易做同唔用腦既野太受歡迎。

連仔唔ban期實剷除佢地係差唔多無希望。尤其，經過木耳、基爾、帶眼之後我哋係處於言論既下風.....

如果連登仔有咁humble同深水清就會好似Ching 咁將兩樣分開。但係我地係咁畀人話CCtoy 屈屈屈...就知D人將依兩樣野放埋一齊完全唔分......就好似連登捉鬼咁，依度並唔適合

冇晒藉口話冇錢了而家

其實block嘅時候quote清楚句言論
之後就會發現黎黎去去都係果批人
仲可以即刻Google到同貼返條友講過嘅野

講得衰啲咁咪即係放啲啲雙非學生入去

應該會有審查既

乜都假，至少要禁晒班二五狗N頭蛇竇公墓猿嘅子女囉！！！

救00後

原來平時唔得

係，但一個學額都係用錢堆出嚟，台灣就算唔係咁有錢，都係真金白銀幫我地。

關澳門撚事

國民黨想藉機送共諜

靠外國人留意

推，多謝台灣

係呀，大學以上先得

都要用普通話..........................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................

Good Thanks Taiwan

又想賺香港人錢

Country for mankind

要「取得大學學士(含)以上學歷」喎

淨係睇讀書嘅話台灣應該慘過香港

但台妺又大又多汁

台灣no.1

台妹等緊我地

仲好仁添

thx 台灣

25歲以上既可唔可以插班？

... 咪係, 唔洗理果邊啦

你收爹啦屌你老母

唔介意俾老豆開罐頭，可娶之，最多第時......

任何無有效防止共諜滲透嘅所謂惠港措施都唔值得支持

想插班女學生

台灣啲野雞學校本身就唔夠人

係人都想，一線鮑

台灣風景如畫

台灣最美的風景是台妹

今日先po完

咁講啦 過到去既手足唔好持住係外國人串串貢
靜靜地咁 唔會反感得太大
識到一班本地人就緊係最好

人地叫國語.....

台灣而家少子化同老人化都好嚴重
始終後生個班好多都唔想生

推

#taiwan can help

但應受性好低

中國學生少左去台灣讀大學，台灣好多大學都依賴中國學生，長遠如果有香港青年人由中學接上大學，係有幫助，不過勞動市場能否容納到就係再長遠嘅問題。

考中文口試就大鑊

Angel方加

堆堆堆